★[正股驚西撚]買藍籌可以輸九成九------十隻輸得最甘過氣藍籌

很多人會覺得，買藍籌輸極有限，坐艇就死坐鬥命長，這種「有買貴、冇買錯」的思維，其實並非隻隻適用。

過去三十年，合共有超過60隻港股被剔出成份股之列，不幸高位接貨，至今仍然死揸，最誇張的是當年被喻為零售界神話的思捷（330）。思捷2002年染藍，07年10月高見132元，08年掌舵人邢李㷧卸任所有職務，至2010年盡沽手上持股累計套現233億元，及後的故事大家都很清楚，股價拾級向下，管理層一個接一個更換，到了上周股價跌穿2元，高位累跌99%，市值只剩37億元。

十隻輸得最甘過氣藍籌（見表），用高位計，跌幅最少都有69%。如果要數散戶中伏最多的一隻，就是電訊盈科（008）。千禧年小小超李澤楷用盈科數碼動力「蛇吞象」式收購香港電訊（後改名為電盈），股價升見28.5元（如計及2002年五合一，折算約142港元），股價近年未見太大起色，當日接火捧瀨死唔走，用周四收市價4.23元計，蒸發97%。當年的香港電訊是隻高息公用股，老散戶收息不成，連本亦極速蒸發。

有個發現，輸得甘的十大過氣藍籌，有四隻的歷史高位，與染藍前後非常接近。例如富士康（2038，已易名為富智康）06年9月染藍，同年11月已見歷史新高，股價隨後反覆回落，高位至今累跌96%。其他如中鋁（2600）、德昌（179，第二次納入）及聯想（992），都是在晉身藍籌不足一年前後股價見頂。

至於即將被剔出局的東亞，07年10月曾見55.45元，目前股價（29.4元）半價有售。相比同是藍籌、主力香港市場的恒生（011）迭創新高，優勢劣敗的分野，落在管理層身上。李國寶上周業績會上被問到東亞剔出藍籌，「我當然feel regret（感到遺憾）畀佢（恒指公司）踢岀嚟，我相信愈來愈多香港公司會踢出嚟，因為中國公司大。」

被剔出藍籌不是世界末日，但如果仍然不知死因，只歸咎於中國公司大，本地公司等被OUT，這才是真的冇藥可救。

見到 700 2382 2018 5的未來

Why U Here

仲有175 石丸集團......

乞米集團

2318, 388呢?

700被支那國有化機會大啲
定5被踢出恆指大啲？

700

why not both?

請排隊，隻隻有份

正股驚西咩

冇錯，輸99%都仲有1%揸手，唔洗輸清光

老貓又出現

晒氣，大賺果d你唔講？

炒股日日賺

1478

正股驚閪咩
一日唔走一日都唔會輸

毛記

當年利豐發生乜事
見佢有job opening想入去做下

老貓

咪閪燈大貓 大貓清盤我都唔知用邊間銀行

如果藍籌係咁穩陣就一世都喺嗰450隻啦